【中美貿易戰】千人計劃學者被炒後 獲廣州暨南大學接收 Trump 真係看破一切 一早話咗你班撚樣係間諜！

中國千人計劃學者、著名生物學家李曉江，日前傳出涉嫌竊取機密、違反美國國立衞生研究院（NIH）規定，他不但被解僱，其實驗室亦已被查封，員工遭遣散。廣州暨南大學校長宋獻中表示，該校將會全盤接收李曉江及其團隊，讓他繼續研究工作。

宋獻中昨日在香港出席一個大灣區大學論壇時，透露打算接收李曉江及其團隊。他稱，暨大將會為李曉江及其團隊提供場地、實驗室，讓他繼續從事研究。

對於李曉江被美國喬治亞州的埃默里大學（Emory University）解僱，宋獻中認為中美出現貿易摩擦，「一定會對在美中國人才有影響」，他表示，只要學者願意回到內地，內地的大學都會安置，他認為這是「內地大學在經濟社會建設中，應有的責任和使命擔當」，也希望年輕人今後更多回到中國，從事科學研究。

被解僱的李曉江，除了在埃默里大學任職，同時是千人計劃的特聘教授，在中國科學院遺傳與發育生物學研究所分子發育生物學國家重點實驗室，擔任博士生導師，也是廣州暨南大學粵港澳中樞神經再生研究院教授。

李曉江指出，本月16日他在中國旅行時，被通知已遭埃默里大學解僱：「我很震驚，大學竟然以如此不尋常和唐突的方式，終止一位終身教授的職位，並關閉由許多畢業生和博士生組成的聯合實驗室，而且沒有解釋被解僱的具體原因。」

NIH去年8月發起一項大規模「清掃」行動，旨在解決美國政府對外國，特別是中方研究機構「不公平」利用聯邦政府的資助進行研究，行動涉及55間機構。而在今年4月美國MD安德森癌症中心，亦曾開除3名華人科學家。

人地美國明明講哂理由喎

中國人邊識道理

呢個理由有少少勉強
係得美國立足到既professor, 返到內地點會搵唔到faculty

任何理由都不是理由
同有毒氣體無毒一樣
中國特色

支那就係原罪

美國佬點樣用自己的錢是美國內政
外國不能干預

廣州暨南大學校長宋獻中表示，該校將會全盤接收李曉江及其團隊，讓他繼續研究工作。

內線?

香港做咩唔收呀？係咪已經收爆曬额？

咁都被人趕，唔通佢係美國lur地咩